【電騙停不了】今年至少有78人中招 一半受害人30歲以下

3日6宗電騙案，當中5名事主年齡僅得20至28歲，令人關注騙案受害人年輕化問題。據警方統計，今年首季「假冒官員電話騙案」有78人中招，合共被騙去3,703萬元，一半事主是30歲或以下的年輕人，當中不乏擁有大專學歷甚至是專業人士。為何這類人士仍會被老掉了牙的騙術騙倒？有資深警官指原因複雜，原因可能包括他們不喜看新聞、誤信公安萬能、又或是無法抵受騙徒的疲勞轟炸式語言技巧。

警官坦言電話騙徒游說技巧很強，會根據受害人的反應使用不同騙術，例如遇上年紀大的苦主，騙徒會假扮其子女訛稱被綁架或脅持，央求對方盡快到找換店匯錢救人，事實上今年首季18宗虛構綁架騙案的受害人全都超過60歲。

遇到不信虛構綁架的年青及高學歷者，騙徒則會假冒內地公安或入境處人員，恫嚇事主指他涉經濟犯案，並會用Wechat等展示受害人相片甚至虛構的法律文件，令事主相信已被公安調查，騙徒又會禁止事主「收線」，一直疲勞轟炸到對方崩潰願付款為止。若受害人碰巧是內地出生的新移民或交流生，又或是因長期在內地生活或經商致誤信公安萬能，即較易中招。今年首季78名電騙受害人有一半在30歲或以下，當中九成損失(3,341萬元)都來自擁有高中甚至大專學歷的苦主。

因應年青一族慣用手機，騙徒甚至撰寫了手機黑客程式，以助盜取受害人手機內的網銀密碼以非法轉移存款，防不勝防。立法會保安事務委員會委員林卓廷議員指，電話騙案禁之不絕，可能與騙術不斷進化及受害人不願看新聞有關，他稱唯有靠加強中港警方合作，才能對付跨境騙徒。

所謂三十以下，九成九咪匪蟈人

依家啲友講廣東話會收線

已經通天又通天，仲有咁多蠢柒柒
呢D人絕對適合人道毀滅
咁撚蠢唔死都冇用

點解唔寫埋幾多係蝗國人？

已經識聽四字真言

無辦法，「公安」身份唔似香港公安咁有得「核實」

其實入境處會唔會用電話聯絡人？ 小弟咁耐以黎無論乜處都只收過書信
另外 警方有乜可能要你入錢落戶口呀